2016人普通話考中文 較首屆DSE多1.5倍

2016人🇨🇳普通話🇨🇳考中文 較首屆DSE多1.5倍
圖1之1

【明報專訊】今屆中學文憑試（DSE）中文科考試本月初結束，據本報向考評局查詢的最新資料，今年約5萬名中文科考生中，逾2000人以🇨🇳普通話🇨🇳應考，佔整體約4%，為歷年新高，人數亦較2012年首屆文憑試多約1.5倍，當中學校考生來自全港逾200間中學。有「🇨🇳普教中🇨🇳」的中學校長稱，在港土生土長的學生一般會選用廣東話應考，以🇨🇳普通話🇨🇳應考的學生則多為在🇨🇳(中國)內地🇨🇳成長、母語為🇨🇳普通話🇨🇳的學生。考評局表示，無論考生以廣東話或🇨🇳普通話🇨🇳應考，均以同一評分標準評核。

明報記者 劉家豪

佔整體比例由1.1%升至4.0%

考生若選用🇨🇳普通話🇨🇳應考中文科，卷三聆聽部分的錄音將以🇨🇳普通話🇨🇳表達，卷四說話能力考核亦以🇨🇳普通話🇨🇳作小組討論。今年文憑試有50,565人報考中文科，當中2016人選擇以🇨🇳普通話🇨🇳應考。翻查資料，8年間以🇨🇳普通話🇨🇳應考的比例由約1.1%升至約4%，其中學校考生升近一倍，由2012年765人升至今年1526人（見圖），涉及學校數目亦由180間增至216間。

校長：或與新移民多了有關

港九街坊婦女會孫方中書院是本港首間以🇨🇳普通話🇨🇳為教學語言的津貼中學，校長吳少祺表示，該校讓學生中四時自行選擇應考中文科的語言，「校內考試或模擬考試按學生意願安排，絕大部分也選回廣東話，因為是母語」，他說該校每年少於一成學生因母語是🇨🇳普通話🇨🇳而選用🇨🇳普通話🇨🇳應考。對於近年多了考生以🇨🇳普通話🇨🇳報考文憑試中文科，吳說無深究過原因，「理論上考聆聽或說話，學生用母語應該信心和把握大些，若果（🇨🇳普通話🇨🇳考生）這樣增加，或者與新移民考生多了有關」。

另一🇨🇳普教中🇨🇳的沙田蘇浙公學，校長陳雅麗表示，因該校大部分學生是土生土長，故每年約九成學生選以廣東話應考，以🇨🇳普通話🇨🇳應考學生則「多數是插班的同學，不是在香港讀小學，而是在🇨🇳(中國)內地🇨🇳受教育，他們🇨🇳普通話🇨🇳較廣東話流利，覺得說話那張卷，若以🇨🇳普通話🇨🇳應考的發揮較用廣東話更加有優勢」。陳認為接下來數年隨着「雙非」學生升中，🇨🇳普通話🇨🇳考生會否增加，暫時仍是未知之數。

402非港生報考 按年升倍

去年大學聯合招生處宣布，2020年起禁止非本地生經聯招申請入讀八大，意味今年是最後一年🇨🇳(中國)內地🇨🇳生可用文憑試成績申請聯招，今年有402名考生持非香港身分證報考，較去年升逾一倍。

另外，今年以🇨🇳普通話🇨🇳應考文憑試中文科的自修生數目為490，較去年升約94%，佔整體自修生14％，比例升約5個分百點。

睇到好頭痛

Sorry支那用語必須保持永恒警覺

推
支那狗死全家

00後

噏乜